[productivity]有人人做野極分心/極拖延?

出左黎做左幾年野再讀番書，發覺自己集中力差左好多。研究緊點提高生產力同減少拖延既問題。
睇左d書同youtuber，了解左好多道理，但有效工作時間仍然非常少。番工有人管住自己做野還好，但工作時間自己操控時自制力非常差。
我發覺自己最大問題唔係專注力上面，對於一d有興趣既野我可以進入flow state研究成日都唔覺得攰(例如睇呢d productivity野)。但迫切性高而且重要但延遲回報(delayed gratification)既事(例如健身，讀書，做功課)往往好難開始，即使開始左都好易分心。

唔知呢度有冇同類，大家分享下心得?
拋專引玉，以下係我睇既書同youtuber

生產力類
the productivity project
atomic habits
the willpower instinct 自控力
peak 刻意練習

心態類
can't hurt me
grit
secret
extreme ownership

人/youtuber
ali abdaal
thomas Frank
Nathaniel drew
matt D avella

app
rescuetime
atimelogger
freedom.to

出呢個post既我其實有deadline趕緊，即係我都係拖延緊

出個post都打錯標題

有冇人做野極易分心?

極度心散健忘，上十幾分鐘既野轉頭就忘記。
好想學英文講左十年都仲係幼兒園級數.
我估係睇得多電腦資訊輸入太多

係呀

手機資訊呢個係外部原因
d人叫呢d做short circuit reward
例如Fb,ig,email,news,notifications
簡單碌一下，就可以獲得想要想知既野。呢d簡單而極易得到既滿足感dopamine會令你keep住做。

我自己經驗係增加做呢d野既難度，例如用app blocker,關notification，放遠d部手機，呢d方法對我黎講都幾有效果

而開始一個興趣，可以試下由極容易簡單第一步開始，例如一日背一個英文字，甚至打開一個英文網站。極簡單任務可以令你大腦更容易開始某一件事，而且通常開始左你會發現唔止背左一個英文，又例如今日目標係健身室舉一下鐵，最終變左舉左半個鐘仲跑埋個步。

拖延症既話，就唔好做咁多計劃，
總之唔理三七二十一，開始做野先

其實係,乜都唔理開始左先真係其中一個黃金定律黎

唔好理咩最佳狀態,琴晚唔夠訓,未食飽,執左屋先,交左電貴先,清埋呢個email,睇多5分鍾野/睇到9:30/10:00整點鐘數就做野諸如此類,其實永遠都唔會有最佳狀態,
以上既野都係我會比自己既ON9藉口,而家相對少左好多,自從學左少少meditation留意多左自己既想法,一有呢D想法既時候就同要放低呢D想法然後落手去做就對了

近期面對緊既internal distraction係如何堅持stick to同一件事,我發覺自己會做好多"假動作".
例如安排左呢個鐘要寫一篇英文日記會變左睇左一個鐘"如何學寫英文作文"youtube而唔係真係落筆作

另一個問題係我會做左priority冇咁高既野先,當日應該要做既野就冇做
例如明明有一星期比我做功課,我會頭幾日拎左黎睇車,(呢排想換架慳油既車,但完全冇迫切性)拖到最後兩日先開始做

寫個todo list, 逼自己每日都要做晒list上面既野，唔一定要完成，但最少要有進度

永遠只肯煲下10分鐘短片 睇完都係過目即忘 對現實生活零幫助

如何學習語言
如何減肥
如何增強記憶力
如何提升工作效能
如何處理人際關係
三個月由零學起xxx
xxx名人是如何成功

啲教學書買咗一堆都係無睇

如何成功個堆一定廢
你睇太多如果學個堆，你要一邊睇一邊做，不可能同時執行

你講果類書我都有買過，同你一樣都係買左番黎擺

呢d書同youtube片，會比到一種你做準備工作而好似做緊野既感覺你。比如減肥，正確姿勢之類，睇睇埋埋不如行半個鐘樓梯仲有幫助